% -----------------------------------------------------------------------------
% Introdução
% -----------------------------------------------------------------------------

\chapter{Introdução}
\label{chap:introducao}

Este trabalho tem como objetivo estudar os algoritmos de ordenação e seus respectivos comportamentos frente a diferentes tamanhos e disposições da entrada de dados. Mais especificamente, serão analisados as performances dos algoritmos não eficientes: \textit{bubblesort}, \textit{insertionsort} e \textit{selectionsort}; e os algoritmos eficientes: \textit{quicksort}, \textit{mergesort} e \textit{heapsort}.

Os algoritmos não eficientes referem-se aos mais simples, mais fáceis de implementar, porém, mais lentos. Dentre os três apresentados, todos apresentam no mínimo o caso médio/comum quadrático, o que nos leva a compreender a limitação destes para contextos de maior magnitude de entrada. Já os eficientes, apresentam caso médio/comum $n log{n}$, demonstrando a capacidade de se reduzir o tempo gasto para a ordenação a custo da complexidade da lógica utilizada.

Ao longo deste trabalho, serão discutidos as fundamentações destes algoritmos bem como as implementações utilizadas para fins de teste e suas respectivas complexidade de tempo. Serão também apresentados e analisados resultados de testes conduzidos em tais implementações.
